{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013025",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "어도"
    },
    "text": "魚島 (어도)\n京畿道華城市松山面古浦里(キョンギド·ファソンシ·ソンサンミョン)\n面積は0.26㎢で、人口は2001年時点で99人でした。海岸線は約1.9キロあります。島は松山面の馬山浦音頭から約1kmの場所に位置し、大甑島の東側2km地点にあります。最高点は47mです。この島には18世紀から人が住み始め、全州李氏が島を開拓しました。島の名前は、昔から肉が豊富だということで付けられました。 1994年に始華地区干拓事業の一環として、この島は陸地と連結されるまでは、島の周囲には馬山浦と共に大規模な漁場が形成されていました。住民たちは主に農業と水産業を営みました。しかし、干拓事業以後は、専業のブドウ果樹園や民宿、刺身屋などが増え、島の景観は大きく変わりました。漁場としての機能は失われましたが、海岸には葦が茂り、青いアオサギの森が残っており、観光地として人気があります。また、ソウルからも近く、写真撮影や絵スケッチの場所としても利用され、超軽量飛行機の訓練場所としても多くの同好者が訪れます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "この島の名前は魚島です。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この島の面積は0.26㎢です。"
        },
        {
            "question": "人口は何人ですか？",
            "answer": "2001年時点での人口は99人です。"
        },
        {
            "question": "この島はどこに位置していますか？",
            "answer": "この島は京畿道華城市松山面古浦里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "この島の最高点の標高は47mです。"
        },
        {
            "question": "この島の歴史はどのように始まりましたか？",
            "answer": "18世紀から人が住み始め、全州李氏によって島が開拓されました。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような産業が主ですか？",
            "answer": "干拓事業以前は農業と水産業が主でしたが、現在はブドウ果樹園や民宿、刺身屋などが増えています。"
        },
        {
            "question": "この島は観光地として人気がありますか？",
            "answer": "はい、海岸には葦が茂り、青いアオサギの森が残っており、観光地として人気があります。"
        },
        {
            "question": "この島は写真撮影や絵スケッチの場所として利用されていますか？",
            "answer": "はい、島の景観が美しいため、写真撮影や絵スケッチの場所としても利用されています。"
        },
        {
            "question": "この島へのアクセスはどうですか？",
            "answer": "ソウルからも近く、アクセスは便利です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 321
    }
}